\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setcounter{notask}{7}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 2}{10 - 0, 10 - 1}

\large

\task{Пластина толщиной $d$ имеет электрический заряд, распределнный так, что его объёмная плотность зависит от координаты $x$ по закону $\rho = \rho_0\left(1 - \cos{\left(\dfrac{\pi x}{d}\right)}\right)$, гле $x ~-$ измеряется от середины пластины в поперечном направлении. Определить напряженность поля в любой точке протсранства. Построить график зависимости напряженности поля от координаты $x$.}

\taskpic{
    Одна из планет Безымянной звезды имеет форму длинного цилиндра. Средняя плотность планеты такая же
    как у Земли, ее радиус совпадает с радиусом Земли, а период обращения вокруг оси цилиндра равен одним
    суткам.
    \begin{enumcyr}
        \item Найдите первую космическую скорость для этой планеты.
        \item Найдите высоту <<геостационарной>> орбиты.
        \item Что можно сказать о второй космической скорости для данной планеты?
    \end{enumcyr}
}{
    \begin{tikzpicture}[rotate = -20]
        \draw[dashed] (0, 0) ellipse (0.8 and 2);
        \draw[ball color = black!80] (0, 2) circle (1mm);
        \draw (0, 0.5) arc (90:270:0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (0, -0.5) arc (270:450:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) -- (1.5, 0.5);
        \draw (1.5, 0) ellipse (0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (-2, 0.5) -- (2, 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) arc (90:270:0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (-1.5, -0.5) arc (270:450:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) arc(90:270:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, -0.5) -- (1.5, -0.5);
        \draw[dashed] (-2, -0.5) -- (2, -0.5);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.17}

\libproblem{city}{2004-10-4}

\libproblem{other}{jackson-elektr}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
